【所謂民意】懇請大家睇一睇今日施永青係AM730專欄既文章

《為甚麼我還是選擇做建制派》施永青
有反對派的朋友看了我近兩篇的文章後對我說：「你既然清楚了解港人為甚麼不肯接受中共的操控，理應支持他們才是，為甚麼你大部分時間都站在建制派的一邊，專與反對派作對？那豈不是在助紂為虐？」

我作出這項選擇的原因是複雜的。在現實世界，是非對錯並非行為選擇的唯一準則，還要考慮現實的可行性，及選擇足以引致的後果。我年輕時住紅番區，到處都是不同堂口的勢力範圍，我只能敬而遠之，難道有條件去警惡鋤奸？生活在塔利班控制區的阿富汗人，難道可以選擇不支持塔利班？人出生在一個特定的時空，就只能接受這個時空的制約。美國的紅印第安人雖然曾激烈反抗過，最終還是住進政府劃定的「保護區」。可見現實世界並非純是講道理的。反對派說很快會「支爆」，我看來看去看不到，所以有不同的選擇。

我認為，中共會在今後相當長的時間裏仍會繼續在中國執政。單憑香港人的力量是沒有條件改變這種現狀的。因此，香港人只能在這種現實下，作出對自己最有利的選擇。選擇在香港與中共對着幹，只能對中共帶來麻煩，卻沒法為香港帶來實利，甚至有機會破壞香港原先還有機會保得住的「生態環境」。我不想看到年輕人白白犧牲而徒勞無功。

再者，反對派的行為亦令我失望。他們破壞力強，建設力卻不足。他們只懂得利用民主作為奪權工具，自己的內部運作卻一點也不民主，長期沒法用民主的方法選出自己的領袖，協調自己的內部分歧。最要命的是他們會罔顧現實，去爭取一些完全沒有機會實現的目標，如香港獨立。此外，他們又仇商排富，對經濟亦全無認識，一旦由他們說了算，只會把香港弄得更加一團糟。我沒法把希望寄託在他們身上。

其實，我們的世界從來都不是完美的，香港現時的處境，以全球普遍的情況而言，其實並不算差。香港沒有戰爭，沒有大型的自然災害，政府廉潔，法制健全，治安良好，基建齊全，人才匯聚，生活方便，營商環境勝過大部分國際城市。這些都不是每個地方必然會有的。我們沒有理由不加以好好珍惜。所以我不認同為了爭取一些抽象而且不容易實現的理念，就不惜把我們現有的一切，都打得稀巴爛。《逃犯條例》修訂後會有多少人受害尚未知道，但「反送中」運動卻已弄到香港雞犬不寧。我真擔心，若以這類群眾運動方式去追求理想的話，香港會得不償失。

對於中共的所作所為，我其實有很多都不認同；但中共的存在已是一個短期裏不可改變的現實，不管我們喜不喜歡，我們也得接受。就我所接觸，內地的普通老百姓還是接受的比較多，我也得尊重他們的選擇。在這種情況下，中共的取態仍會繼續主導著一國兩制的發展。香港要想在後過渡期能夠有更好的發展，仍需要與中共取得協調，那就需要有接觸、有溝通。但反對派卻完全拒絕這樣做。這又怎能令香港走出困局，這令我沒法與反對派站在一起！

施永青依種心態正正係所有離地中產及富豪既代表，佢地點解做建制派（擁護中國），只不過係畏懼於中國的力量以及垂涎中國賜比佢地既利益同穩定（上文所講既「香港人只能在這種現實下，作出對自己最有利的選擇。」）。所謂商人無祖國，只要佢地見到中國既力量其實唔係想像中咁強大，以及佢地既利益開始受損或者唔穩定既時候，佢地既立埸將會迅速地轉去另一方。

另外對唔住我好黑心咁講，如果要贏：
對家一定要戒嚴甚至出解放軍，我地無可避免地要有好多人犧性，焦土。因為唯有咁樣先可以令外國勢力出手，當然靠自己都緊要。

大家唔好氣餒，依家已經唔係香港本土咁簡單既事，而係成個國際既事。
中國已經一躍取代俄羅斯成為獨裁專制陣營中最強大既國家，西方自由陣營點解要打貿易戰點解２２國要聲討中國點解彭斯要咁針對中國人權去講點解TRUMPTRUMP要拉攏扶植北韓去牽制中國，背後都係意識形態對立既問題。
西方已經明白到獨裁專制就算幾有錢都係冇可能產生民主制度同自由（蔡英文最近都講過類似既野），而中國所做既ＡＩ監控思想已經觸及到西方底線。
所以請大家從國際宏觀去睇，同埋除左戒甩暴力潔癖之外，仲要戒甩外國勢力潔癖。當年中國共產黨點樣起家，靠蘇聯，國民黨一樣靠日本。要多Ｄ利用外國勢力，已經唔係本土既事，係全世界既事。

天佑香港，香港獨立。

PISH

琴晚發左個刻骨銘心既夢，想同大家分享一下

push 你老母咩
此post 已完 勿再推

政府廉潔，法制健全

我想大家睇既係依樣
施永青依種心態正正係所有離地中產及富豪既代表，佢地點解做建制派（擁護中國），只不過係畏懼於中國的力量以及垂涎中國賜比佢地既利益同穩定（上文所講既「香港人只能在這種現實下，作出對自己最有利的選擇。」）。所謂商人無祖國，只要佢地見到中國既力量其實唔係想像中咁強大，以及佢地既利益開始受損或者唔穩定既時候，佢地既立埸將會迅速地轉去另一方。

另外對唔住我好黑心咁講，如果要贏：
對家一定要戒嚴甚至出解放軍，我地無可避免地要有好多人犧性，焦土。因為唯有咁樣先可以令外國勢力出手，當然靠自己都緊要。

大家唔好氣餒，依家已經唔係香港本土咁簡單既事，而係成個國際既事。
中國已經一躍取代俄羅斯成為獨裁專制陣營中最強大既國家，西方自由陣營點解要打貿易戰點解２２國要聲討中國點解彭斯要咁針對中國人權去講點解TRUMPTRUMP要拉攏扶植北韓去牽制中國，背後都係意識形態對立既問題。
西方已經明白到獨裁專制就算幾有錢都係冇可能產生民主制度同自由（蔡英文最近都講過類似既野），而中國所做既ＡＩ監控思想已經觸及到西方底線。
所以請大家從國際宏觀去睇，同埋除左戒甩暴力潔癖之外，仲要戒甩外國勢力潔癖。當年中國共產黨點樣起家，靠蘇聯，國民黨一樣靠日本。要多Ｄ利用外國勢力，已經唔係本土既事，係全世界既事。

天佑香港，香港獨立。

施生已變成陳健波之流.....

但硬拼一定輸！ 要忍耐；要智取！
縱觀古今贏家，硬取嘅最後都輸。

佢由頭都尾都比陳健波更陳健波

實力太過懸殊，唯有犧牲引佢出錯，出到解放軍殺人，咁先有希望。對唔住，係好衰但冇犧牲那有革命。

唔好指望得到富豪既支持

5大訴求都冇港獨，又關港獨咩事

賤人一名

最要命的是他們會罔顧現實，去爭取一些完全沒有機會實現的目標，如香港獨立。此外，他們又仇商排富，對經濟亦全無認識，一旦由他們說了算，只會把香港弄得更加一團糟。我沒法把希望寄託在他們身上。

雖然佢係對手但我其實認同佢提出左泛民弊病
泛民完全無執政意志，好多時反對完無提出可行的替代方案

我相信如果有一班專業願意組織影子政府，提出可行的替代方案
並在大多數方案有效地高於政府方案
不少精英會調頭支持我地

利申:自由資本主義者

哂氣啦，由佢第一日出施觀點時，就知le條仆街只係好運上位的廢柴

起碼佢認自己係投機份子
唔係開口埋口愛國愛港 假到仆街

並在大多數方案民意有效地高於政府方案

無錯, 的確係好多中產既心聲